9名西班牙加泰獨派領袖囚9至13年 獨派團體揚言公民抗命

9名西班牙加泰羅尼亞地區的獨派領袖，因前年在加泰獨立運動中的角色，被西班牙最高法院判監9至13年。

當中的加泰自治政府前副主席朱奎拉斯，被裁定煽動暴亂及挪用公款罪成，判囚13年。同案3名被告，被裁定不守法罪成，毋須入獄。

案中全部12名被告都否認控罪，經審訊後被裁定罪成，他們分別是政客及社運人士。

法庭判刑前，在加泰地區爭取獨立的團體揚言，假如任何一名被告被判囚，將會發起示威活動及公民抗命。西班牙當局加派數以百計警員到當地戒備。

當日公投大比數通過，佢地遲遲唔肯宣佈獨立，拖泥帶水令民氣消散

Connect?

Connect

送哂個大台入冊...

變到香港咁, 冇大台, 遍地開花